Re: [BREAKING NEWS] 終審法院拒絕梁游上訴許可申請

法治

楊岳橋召喚

呢條友好鬼

無心情同你講笑

但好叻做公關呃like

終院法官：梁游兩人「自己令自己失去資格」

終審法院今早開庭，處理青年新政梁頌恆和游蕙禎就宣誓案的終極上訴許可，由3名終審法院常任法官，包括首席法官馬道立、常任法官李義及霍兆剛負責。

代表梁頌恆的英國御用大律師彭力克在庭上指，法院應釐清司法不干預原則，可否應用於立法會主席決定是否讓議員再次宣誓當中。他指出，《宣誓及聲明條例》並非憲法要求，有關事宜應由立法會內部自行解決。他亦要求法院，釐清法院與監誓人在決定議員是否拒絕或忽略宣誓時的角色。

常任法官李義指出，兩人雖然是由市民投票選出，但宣誓時不符合要求，就等同「自己令自己失去資格」。

講真預左終院唔會俾
成個司法制度要跟個法律
就算擺明係人手操作假釋法真立法
司法制度都係要跟
邊有得上訴

其實真係好好笑
明明個"失去資格"咩只有一次機會呢個標準係事後訂立
但又講到D人事前就知自己行為會有咩後果

其實點解唔去challenge呢樣野
根本事後先話無得重新宣
之前個版本邊有咁講

根本就係
東北同公民廣場個d就有得上訴
呢d釋法邊有

條撚樣又出黎話唔應該因為兩》三》四。。十單case就去覺得法治已死

終審法院首席法官馬道立指，中國人大常委會的權力是「全面而不受限制的」（general and unqualified），並稱中國人大常委會清楚釋法，並有凌駕性。

釋法有無限追溯期

立法會已死，香港民主最黑暗的一天

法庭成日強調人大嘅凌駕性，基本上已經否定左香港嘅法治啦
敗訴都預左，走正途已經無路可走

無限大既立法權，法庭都要硬食

人大>終院

司法獨立正式玩完

有追溯期即係玩撚完，30年後佢可以有新例追你錢，追足30年

中國式法治

睇到啦 第日可以大興文字獄

鍾意點解釋就點解釋

吹呀

不嬲都唔得宣到得架啦

第時又釋做比人dq要賠10倍

立左23條所有連登仔都要死
搵番你d history， fb 就可以告你顛覆國家政權

點會, 白鴿不知幾開心，今日係民主最光明的一天。

追溯期真係無撚敵

公民黨一樣
佢地係要求快d補選
唔係抗議dq

其實都錯唔哂
因為釋法係人大說了算，無得打嘅

不過點講都好
白鴿都係仆街黎
特別係黃X雲

法都唔洗立
求其搵條法例釋左佢 就話你顛覆國園家
全部要打靶

即係以後一句追溯期就可以玩死你

黃碧雲講鉛水唔駛dq

所以on q 仲話信法治真係 法治咪任佢釋法 仲信乜鳩？

是但搵條基本法之後加多句要坐一世

收拾心情，下屈再玩過

基本法第一條香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。

釋呢條就得，加返個刑罰

入唔到閘

否則要判無期徒刑

加一條候選人要愛國即刻dq所有唔啱心水既然

一句釋法大撚晒
完

不加入不見聯新民黨工聯會者，不愛國

我認為司法制度已經唔再公正獨立

上訴到都唔會贏
就算俾你上訴都唔代表有法治

香港法治 （19xx-2017）

香港法治 （19xx-1997)

攬炒啦

香港法治 徹底失走

呢班所謂法官 被國際資格除名
+無哂高收入

好早已經係啦

第時廿三條釋法 成班人等坐

本民前同民族黨叛國罪入撚硬

起馬要坐20年

係1841-1997

屌佢老母 我唔係中國人
最多咪斬撚死佢幾個之後死

唔係中國人就肯定
呢種垃圾狗種 同佢有少少關係都覺得恥辱

當年支持民主回歸嘅仆街死一千次都唔夠贖罪

梁耀忠快d去跳樓死撚左佢

只有中國人先會乖乖地去死
香港人至少要有愛爾蘭人水平
佢哋要攞你命你就夠膽殺撚死佢先

泛民都唔知幾開心

垃圾白頭佬，有權唔用，on99

政府都會告佢啦
之後話佢宣誓判決無效要比訟費

好想回到過去阻止

老董2世
連終審都唔柒問直接叫大陸釋法
邊撚個唔知香港啲法律係垃圾？

梁耀忠你俾一百次機會佢佢都會咁做，劇本嚟

白頭佬就算企硬政府都會好似告梁君彥咁告佢

香港已死

要返工 不了

梁游兩人「自己令自己失去資格」?

1）講當曰係冇呢條法例
2）過去都可以再宣誓

突然變成不合法？又
冇人可以接受到